擊敗 Jamie Oliver，減肥食譜Pinch of Nom破英國銷售紀錄

Pinch of Nom 上架首週的總銷量，已超過 21 萬冊。 圖片來源：／Facebook
一本由美食博客推出的減肥食譜，甫一面世，便轟動全英國，擊敗市面上任何政治書和名人回憶錄，成為有紀錄以來首週銷量最高的非小說類書籍。

由兩名英國廚師 Kay Featherstone 和 Kate Allinson 博客結集的減肥食譜 Pinch of Nom，新書剛在 3 月 21 日正式上架，結果，據 Nielsen BookScan 的銷售數據顯示，Pinch of Nom 上架首週的總銷量，已超越舊紀錄保持者，即 Peter Kay 所著的 The Sound of Laughter，成為英國史上非小說類書籍的最高紀錄。

減肥食譜 Pinch of Nom 封面。
早在 2005 年，著名星級大廚 Jamie Oliver 於聖誕節前夕亦推出過個人食譜 Jamie’s Italy，同樣氣勢如虹，亦曾經成為首週銷售冠軍，當年銷量超過 15.5 萬冊。其後此紀錄被諧星 Peter Kay 於 2006 年所出版的 The Sound of Laughter 打破，後者的首週銷量為 16.5 萬冊，藉此躋身全球最暢銷的非小說類書籍。

若計及所有圖書類別，Pinch of Nom 更是當代的銷售奇蹟。據英國出版雜誌 The Bookseller 所指，該食譜的首週銷量總排名第 9，打入十大之餘，排名在兩位美食博客之上的，更只有「哈利波特」小說系列的作者 JK Rowling、「格雷的五十道陰影」作者 E. L. James 以及當代懸疑小說大師 Dan Brown。

作者之一 Kay Featherstone 形容，這絕對是不可思議的事情。3 年之前，由於 Kate Allinson 被妹妹不斷勸導要認真減肥，於是 Allinson 毅然跟拍檔 Featherstone 一起開始在網上撰寫美食博客，分享健康餐單。

「我們曾經參加過社區減肥小組，但馬上就被嚇倒了，原來小組上全部人都不懂得煮飯。」Featherstone 接受 BBC 訪問時透過：「以前我們是開餐廳的，Kate 是一名經驗豐富的廚師，所以我們想盡力嘗試幫助其他人。但我們真的從未想過會變成現在這樣，這太瘋狂了。」

BBC 表示，Pinch of Nom 的銷量神話，很大程度來自其社交平台上數量龐大的忠實粉絲，自 2016 年開設同名網上專頁，在 Facebook 已擁有超過 150 萬名用戶追蹤，在 Instagram 上的支持者亦有超過 47 萬。

Featherstone 指，其社交平台和食譜之所以引起極大迴響，是因為她們跟讀者有著某些共同經歷。她們撰寫的內容，包括跟其他節食者分享心得，建議一些普羅大眾能輕易找到，兼具減肥效果的食物。「我們要為其他人煮飯，但我們自己正在減肥。我們同樣為此而掙扎，所以能理解減肥這回事是有多難。」

書中輯錄的食譜菜式，標榜為「味道並不像減肥餐的健康食譜」。 圖片來源：／Facebook
書中輯錄的食譜菜式，包括炸魚柳以至墨西哥辣椒牛肉，標榜「味道並不像減肥餐的健康食譜」，如 Featherstone 強調，她們推薦的食物仍然是食物，而不是所謂的減肥食品。她表示，自從開始減肥以來，效果顯著，Allinson 已減了 70 磅，而 Featherstone 自己更減了 98 磅。

據「衛報」引述，Allinson 和 Featherstone 在新書熱賣之後的一份聲明中提到：「我們非常感謝我們的粉絲、書商和過去一週選購了這本著作的人…… 我們明白，如果你想減肥，很難在廚房裡獲得靈感，而我們想透過 Pinch of Nom 所做的，就是幫助人們在家裡自製美味而達到瘦身目標的菜式，同時不會讓人覺得乏味或無聊。」並且表示：「令人難以置信，從未想過這本書將會偏佈於英國各地的廚房。」

一個愈食愈肥
一邊愈食愈瘦